梁子超：建議農曆新年期間市民應避免高危活動

呼吸系統專科醫生梁子超今早接受港台訪問時解釋，本港疫情雖稍為紓緩，但仍處於相對高位，過去一周錄得161宗本地個案，較未爆發第四波時一周僅3宗本地個案，有50倍差距；而過去4日本地個案出現「橫行」情況，隨著疫情由油尖旺擴散至多區，封區檢測覆蓋人口不多，反映傳播情況持續，與個案「清零」仍有很遠距離。

他提到，確診個案上落波幅呈幾何級，惟控疫進展仍然緩慢，警告如果不能夠將個案數目控制在低位，疫情仍有機會急速反彈；又指去年10月政府開放多項活動，至11月就出現第4波疫情，建議農曆新年期間市民應避免高危活動，做好防守，才有條件新年後陸續恢復不同活動，

防唔防守,

林鄭都係發癲無準則圍封架啦

我仲乜要守？

通常都藍屍最鍾意搞高危活動
慶回歸群組

封左個閪關咪無事囉dllm

守你老母。
關又唔封，淨係識賴落市民到。
街照出，會照聚
我唔撚再同你抗疫

政府講d咩係會真係做到架丫，信佢一成雙目失明。

跳舞群組

我想問

東鐵變9卡迫過沙甸魚, 高唔高危？

DONKI 日日迫爆, 又高唔高危？

你唔撚去叫警察突襲圍封東鐵 / DONKI？

中國人返去中國參加千人宴又ok 轉頭就回港易
香港人食餐安樂茶飯就高危

日日返工唔高危?
花市觀塘唔高危?